藝文界響應：不做經濟動物

藝文界響應：不做經濟動物

歐錦棠響應藝文界罷工，表示明天不會上班。資料圖片

【本報訊】民間發起明日8.5全港大罷工，藝文界決定響應，於明天出席在中環香港大會堂空地舉行的集會，要求政府立即回應市民五大訴求，他們強調：「藝術是對美的追求，是懷着至上的情操追求的道德修養。沒有公義或自由的社會，國人只淪為經濟動物。」又批評以特首為首的政府官員為「高官政棍」、「行事閃縮」，而本應保障市民安全、生命及財產的警察卻淪為「政權傀儡」。

相關新聞：旺角反警暴 12萬人遊行

歐錦棠黃秋生支持

前晚藝文界更聯同公務員、教育界、銀行界及醫護界等20多個界別，發表聯合聲明，表示「如果政府八月六日前仍不回應訴求，我們會發動更多、更大型的罷工及不合作運動。」強調「不成功，不罷休！」

而網上更出現文宣，特別點名向「香港電影人」發出通告，呼籲所有業界內的台前幕後，包括導演、監製、演員等在內，一同呼應8.5藝文界罷工集會。早前香港演藝學院校友會已經聯同其他六個協會，向劇場工作者呼籲支持罷工。《蘋果》問到歐錦棠會否響應，歐說：「星期一有工返咩？」身為香港電影工作者總會會長的田啟文表示：「當然要尊重大家（身為）市民嘅權利啦！」黃秋生亦回覆：「我當日不用排戲！」邵仲衡則表示：「夏日炎炎正好去海灘，游吓水，舒展吓！」王宗堯說：「5號唔會開工，亦冇安排特別嘢做。」高先電影公司亦回覆本報：「本公司對於星期一全港罷工一事持開放態度，公司尊重各同事，自行決定。」

上一則
上一則
保險業為陳健波「重奪收成期」

下一則
下一則
補習界也出來：拒坐以待「幣」

旺角反警暴 12萬人遊行
九龍區開戰 紅隧兩癱瘓
8.3集會衝突時序
國旗被丟落海 梁振英懸賞百萬捉人
「我哋唔要等死」 將軍出馬
裝修真漢子 發聲不離父子兵
小店：影響生意嘅係政府
警署外焊欄杆封地磚戒備
24界別聯署罷工 「團結是最大武器」
保險業為陳健波「重奪收成期」
補習界也出來：拒坐以待「幣」
馬會高層「開綠燈」 員工毋須遞假紙
良心商戶：累極都不能放棄
張超雄冀罷工對政府當頭棒喝
蔡堅罷診半日 醫護眾籌登報
西區集會 警避談出水炮車
白衫男襲港大生 恐嚇「斬你全家」
400化驗師聯署轟警黑勾結
林建誠剪回鄉證 「不再認是中國人」
何君堯現身撐警集會 被嗌「做特首」
警闖雅景臺 開門保安停職
無預警下向途人五射胡椒彈
涉藏炸藥青年不准保釋
美議員促白宮停供港裝備
蔡英文反駁董建華：前特首應知港人訴求
范太指有外國勢力：想香港亂逼出解放軍
黃大仙黑夜 踢拖街坊喝退防暴警紀律部隊宿舍群毆 催淚彈驅散

唔好意思 借位推post

【8.5三罷】如果朝早所有人遊車河!!!

[804] 係堅尼地城/西環有需要落腳嘅手足入黎!!